藍塘傲5個月喪加價六成 發展商：定價算克制

樓市瘋癲，將軍澳新盤呎價加到兩萬一呎！

新地（016）前主席、帝國集團主席郭炳湘與麗新發展（488）的將軍澳臨海新盤藍塘傲，今日宣佈加推61伙，折實平均呎價20,797元，貴絕將軍澳，並較樓盤於去年10月推出的首張價單折實均價13,237元，加幅57%。

發展商解釋，今批單位，有一半屬海景戶，大部分向南，及逾三成屬首度推出的特色戶，故不能與之前推出的單位比較，分層單位實際加幅約15%。當中18伙的折實平均呎價約2.3萬元。麗新發展高級副總裁潘銳民表示，是批單位定價雖有三至四成升幅，但有一半有海景，並首批特色戶，且過去數月樓市千變萬化，氣氛根本不同。帝國集團亦形容，今次定價算克制，屬合理價。

扣除最高折扣後，一房入場費近700萬元。最平單位為8座7樓F室，實用面積405方呎，折實價約690萬元，呎價15,041元。最貴一伙特色戶，折實價約2,800萬元。

樓盤即日開始收票，下周六開售當中40伙。

對於今次加幅是否瘋狂，麗新發展執行董事兼行政總裁劉樹仁表示，這樣的說法欠公允，同區天晉及Capri已造出這些價錢，並非由他們創出最貴紀錄。啟德新盤定價短期加幅也有兩成，集團也是跟市場走。再者，近期中資高價搶地，投標價有四至五成升幅，都會影響任何一間發展商的定價策略，考慮到將來地價更高，加上建築費，反問記者，如閣下是業主，「賣咗買唔返點算」。

啟德發展前景好，但將軍澳配套成熟。他又引述中原集團主席施永青及美聯物業行政總裁布少明對未來樓市的看法。

帝國集團項目總監姚志偉表示，雖然有地皮屢創新高，只代表中資發展商對本港樓市投下信心票，但屬良性競爭，沒有人想做蝕本生意，帝國集團會繼續研究投地，要看長遠，「出價都係計數」。

麗豐控股高級副總裁林顥伊表示，藍塘傲累售455伙，套現約37億元。

合理啊

8月時青山派鳩吹2017年做唔到按揭, 樓市崩潰

依家點?

青山派呃票切腹未?

到咩到7月1, 仲做到30年按
仲有得升

個發展商係咪想講唔加多一個零算克制

郭炳湘開間新公司
阿江仔就入去坐
聯仔就做左新鴻基主席

親情何價

算平了

之前係紅燈, 已經有人批云教9月時係度呃選票

銀行公會之後仲摑左云教一大巴

睇黎好快就現形, 又可以BIN C